# La double-nationalité

<p>La possession d’une ou de plusieurs autres nationalités, n’a pas, en principe, d’incidence sur la nationalité française. La France a dénoncé le chapitre I de la Convention du Conseil de l’Europe du 6 mai 1963 sur la réduction des cas de pluralité de nationalités et sur les obligations militaires en cas de pluralité de nationalité. Cette dénonciation a pris effet le 5 mars 2009.</p>
<p>En conséquence, à compter de cette date, l’acquisition volontaire de la nationalité d’un des États parties à cette convention par un ressortissant français n’entraîne plus de plein droit la perte de la nationalité française.</p>
<p>Les personnes qui ont perdu la nationalité française sur le fondement de cette convention, peuvent être autorisées à <a href="services-aux-citoyens-etat-civil-et-nationalite-francaise-nationalite-francaise-article-la-reintegration-dans-la-nationalite-francaise.md" class="spip_in">réintégrer la nationalité française</a>.</p>
<p>Par ailleurs, la France ne fait aucune distinction entre les binationaux et les autres Français sur le plan des droits et devoirs liés à la citoyenneté. Cependant, un Français binational ne peut souvent faire prévaloir sa nationalité française auprès des autorités de l’autre Etat dont il possède aussi la nationalité lorsqu’il réside sur son territoire, ce binational étant alors généralement considéré par cet Etat comme son ressortissant exclusif.</p>
<p>La <a href="https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?categorieLien=id&amp;cidTexte=JORFTEXT000024191380" class="spip_out" rel="external">loi n°2011-672 du 16 juin 2011</a> relative à l’immigration, à l’intégration et à la nationalité a intégré une disposition qui prévoit que lors de son acquisition de la nationalité française par décision de l’autorité publique ou par déclaration, l’intéressé indique à l’autorité compétente la ou les nationalités qu’il possède déjà, la ou les nationalités qu’il conserve en plus de la nationalité française ainsi que la ou les nationalités auxquelles il entend renoncer.</p>
<p><i>Mise à jour : mars 2016</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/etat-civil-et-nationalite-francaise/nationalite-francaise/article/la-double-nationalite). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
